「三手煙」也會致癌！ 日本新規：吸煙後45分內禁搭電梯

日本奈良縣生駒市針對「三手煙」進行防治，除規定政府官員上班時間除了午休，全面禁煙外，進一步規定「吸煙後45分鐘內不能搭電梯」，防止其他電梯乘客吸入有害的「三手煙」，引發日本網友熱烈討論。

新版的菸害防治條例規定，政府機關內員工上班時間除了午休，全面禁煙，且吸煙後超過45分鐘才可以搭乘電梯，以避免讓其他乘客吸入飄散在空氣中的三手煙。該法條還規定在任何有小孩的地方無論是家中、車內、公園、學校都禁止吸煙，但尚未具友強制性的罰則。

據《Yahoo! JAPAN》的報導，新版的菸害防治條例規定在4月1日上路，該法條還規定在任何有小孩的地方無論是家中、車內、公園、學校都禁止吸煙。不過，這項新規定並沒有強制性的罰則。生駒市的發言人表示，會把時間定為45分鐘，是據日本產業醫學大學的研究指出，二手煙中的揮發性有害物質（ Volatile Organic Compounds，VOCs），會在吸煙後45分鐘內從體內排出，形成附著在頭髮、衣物，與飄散在空氣中的三手煙。

三手煙，是指在煙草熄滅後吸入殘留物中的有害物質，內含用於化學武器的氰化氫、打火機油中的丁烷、油漆稀釋劑中的甲苯、砷、鉛、一氧化碳，甚至包括具高度放射性的致癌物質釙210等，共有11種高度致癌化合物，即使是低濃度也具有毒性。

據董氏基金會華文戒煙網引述專家說法指出，「煙霧中的微粒，能造成兒童認知能力出現缺陷，暴露在這環境中愈長，孩子的閱讀能力便會愈差。」同吸煙者長期共同生活的人，患肺癌的概率會提高25%。另外，三手煙還會增加嬰幼兒氣喘幾率，讓他們免疫力下降，增加中耳炎罹患風險。

尼古丁可與一般室內常見的空氣污染物亞硝酸產生反應，形成致癌物質亞硝胺（TSNAS），透過人體吸入塵埃、皮膚接觸，特別影響到四處爬行的低齡孩童。部分吸煙者等自己身上的煙味散去後才回家，但有毒物質已殘留在身上，以微粒形式附著於飛塵上，或成為揮發性的有毒複合物，經過數日甚至數月飄散到空氣中。

德政

點執行

過測試機

冇火車頭已經屈你中國香港機

香港的吸煙人

Agger
2018年都仲有人厚顏無恥一路行一路食煙
等燈又食

自己識避忌根本少好多人憎煙民

香港好多火車頭都覺得自己無問題

叫佢地唔好邊行邊食
佢叫其他人唔好出街

測試專用犬隻
一發現嫌疑人有煙味入
即時執行犬決

生狗

我真係要盡快賺錢走 japan i m coming

將煙當係毒品啦
拉埋賣煙的商人
又俾賣又唔俾食

食完煙上巴士小巴地鐵 人多坐係煩鏟簡直係活受罪

對肉球肯定好大隻

應該強制煙撚生肺癌直接人道毀滅

到而家重食煙的人應該槍決

想知佢點樣執法

班友仔只係老豆老母冇錢買condom 既產品, 冇人教基因又劣等
唔好期望咁多啦

靠自律性，係支那/香港肯定唔work

五毛: 日本自殺率高, 垃圾蘿蔔頭

咁日本會無左一半人